［突發］17歲中六生留遺書墮樓亡

【19:55】警方撿獲遺書，內容大意是因生活及學業壓力問題而尋死。

慈雲山慈康邨康添樓，下午5時許，一名17歲姓黃青年懷疑由高處墮下，重傷倒卧大廈對開。他事後由救護車送往聯合醫院搶救，惟抵院後證實不治。警方正調查其墮樓原因。

警方撿獲遺書，內容大意是因生活及學業壓力問題而尋死。據悉，死者於單親家庭環境長大，與母親及妹妹相依為命，他於區內中學就讀中六，成績中等，曾透露擔心DSE成績不理想

啱啱先新年 又一單自殺
見到呢單野真係好唔舒服好唔開心。本身都識佢 一齊挽過 一齊出過街 一齊食過飯 雖然我唔知咩原因，但佢入咗成績較好所謂精英班，而已佢本身成績唔太好 追得好辛苦 前排見到佢都冇咩面色又補習又剩 可能係佢屋企對佢期望高 ，但無可否認，學校同現今社會先係最大元凶 ，喺到亦呼籲大家真係真係唔好逼自己太緊 有咩唔開心要同人講唔好收收埋埋 唔好期望太高

我知道我幫助唔到d咩 但祝你一唔好走 永遠開開心心 下世唔好喺香港出世

24小時求助熱線︰
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
撒瑪利亞會熱線(多種語言)︰28960000
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
社會福利署熱線︰23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

你幾時落去一齊挽？挽埋你老母？

好明顯係間學校嘅垃圾制度問題 有冇聽過日日補課補到6點?日日有數之不盡嘅mq 默書 quiz sba 我只可以講RIP

o黎丫o黎丫陪我行
我諗我行埋呢堂樓梯應該唔會煩

喺香港讀書眞係去死好過？

挽你老母

挽字真係頂唔順 我都想正經討論下內容
可唔可以唔好挽挽挽挽咁on9

連續三年而段period 都勁多學生自殺

點解要輕身呢

挽乜尻我屌你老母

行精英班真係害死好多人，認真。

好好笑？

根本香港教育完全係垃圾

字都未撚識打唔死都冇用，你都係落去同牛頭馬面挽鞋啦

慈雲山區內邊間？

挽過咩？

最on9係之前我朋友因為唔想入精英班 搞到明明識做份卷都唔寫答案
咩意思學校應該要用下個鳩腦諗

單親
公屋

玩

點解好地地一個post要用個挽字
搞到大家逼住要係個咁sad既post到屌柒你
唔係想話你 不過反省下

根本所謂教育完全係撚狗

係咪學校村嗰間？定保一

SORRY 請見諒咁多位

挽你老母呀

其實讀書真係唔係首要事，最緊要自己開心
唔讀書唔係冇出色，行自己想行嘅路就得
btw rip
利申18 DSE

請見諒一時打錯

R.I.P.

Rip

小弟見識小sor

又走左個

慈雲山都係得一兩間保良局姐

何_棠

你有其他長處就係

見到呢單野真係好唔舒服好唔開心。本身都識佢 一齊玩過 一齊出過街 一齊食過飯 雖然我唔知咩原因，但佢入咗成績較好所謂精英班，而已佢本身成績唔太好 追得好辛苦 前排見到佢都冇咩面色又補習又剩 可能係佢屋企對佢期望高 ，但無可否認，學校同現今社會先係最大元凶 ，喺到亦呼籲大家真係真係唔好逼自己太緊 有咩唔開心要同人講唔好收收埋埋 唔好期望太高

唉

樓主都知錯打錯字道歉左 大家就正經小小講返正題好唔好？咁洗唔洗配詞改正比你地？

所以呢啲人根本唔應該入大學 係舊制中五就畢業一係ive一係社會大學 邊會好似而家咁明明唔係大學料都要夾硬谷 明明唔鍾意讀/唔係讀書材料嘅同學都比一種無形壓力催谷底下狂咪書操pp 但又跟唔上

結論：無能力供仔女外國留學/入本地國際學校就咪生小朋友 以免害左下代

祝一路好走

其實喺香港唔一定要考倒上大學先叫成功，唔需要理人點講。
只要DSE全部合格，其實已經可以做多數政府工，而且人工福利一定唔會差。
唔需要咁著重追求考高分，只要努力過，過合格指標已經可以。

你都on9 dse同做機械人有咩分別 唔得咪唔得 咪你呢咁撚睇重咪搞到咁
教育制度垃圾到咁

其實唔止6點 6點係for正常讀書叻啲嘅學生 仲有補底

Dse姐 洗唔洗

睇你讀咩架啫, 我大部份course一次present一份paper搞掂

首先我唔睇重dse 但好多學生都好睇重係事實 至少我幾年前啲同學會 學校唔會同你講唔得咪唔得 只會不繼催谷 補課 至少我中學係咁 你估中學生十個有幾多個會睇得開 知道讀唔掂就唔夾硬讀

15dse, 中五升中六暑假淨係3日唔洗番學
每日補課補到六點（其實唔叫補課，係上多一節課，因為正常係教唔晒書，呢幾年
年cut左喧多可能好番dd）
不過唔係咁谷都未必入到好U

最大既問題係好多學生既人生得讀書，無自已可以拎到成就感既hobby，得失成敗放晒落學業，一輸就世界末日，中間花左幾多精力幾大壓力nobody cares，個社會氣氛又好壓抑好無未來同希望（實際上唔係，人點都會有一條路可以行）

所以真係好撚慘

而家d學生最大問題係唔夠老練，佢地空有智識但係唔識做人，學校又教唔到以前我地係睇友情努力勝利大，d 歌係叫人命運就算癲沛流離，而家全部都係勁Q 灰暗

安息
願您下世唔好成人
或願您北歐幸福國度成長

所以我成日都覺得改制係一個好大嘅陰謀 目的都係希望香港人唔生小朋友 另一邊又慢慢輸入新移民 慢慢赤化 變返一國一制

唉 香港真係逼死人
啲中國閪日日150個落嚟
讀到書又點
出到嚟連基本褔利都畀班仆街不勞而獲伸手搶晒
仲要日日對住班出賣香港前途嘅共狗
唉 逼死人

以前f5 f7兩場試
另外本身最唔掂個班晨早中三去左毅進工業學院

捱過左f7個班都有18歲
而且f7 grad都唔會太差

唔似依家f6 grad，喺大眾眼中根本係無撚用

其實黃子華講得好啱
而家個社會大環境同氣氛根本就一片灰暗
同以前個種打拼精神差好遠

正仆街黎
CeAL咁多年都行之有效

係都要同支那接軌轉334

rip

個社會對你呢個長處有需求就係

挽你老母 垃9圾

( Show Blocked User - 好想保護妳 )

你就解脫....但你啊媽同你啊妹就一世都解脫唔到

到你出黎社會先知咩叫慘

有冇諗過唔係劃一一個試嘅問題
讀書以外嘅養到自己嘅出路太少
因為產業單一化, 經濟偏向某啲行業

再者, 讀唔成書想打份牛工你估易?
中層工作都工資剝削, 工時過長,
更何況低學歷嘅人? 加埋環境惡劣

高不成, 又唔想墊低
咪唯有死讀爛讀囉
不過衰咗
一失足就係成古恨

所以dse係垃圾黎，一來d選科亂黎，二來浪費d唔讀書既人既時間，以前年青人死多數係為情，讀更難既al都冇咁多人死，就係上得中六既都已經有三斤釘，上唔到個d都知自己咩事，各安本份

係呀做警犬呀
重有大把u grad 爭中五學歷嘅工呀

你又知唔知5科合格全2 個學科水平可以有幾差呀?
語文拎2唔慌好得去邊
連入境處都過唔到骨啦

依家中五學歷都已經唔夠用㗎啦

各位年輕人，活著總會有希望。。
未來有一切可能性

當年民主黨條鄺逗號都係幾分。。
跳下舞扛打下地區關係就做到區議員
而家又做埋立法會議員。。又出埋書

中文都唔知合唔合格，淨係識得不斷逗號，扮下文青就大把低能妹課金。。從此可見呢個社會唔係讀書就能掌控命運。

當然我唔係鼓勵你地從政，做個浮誇政客。。
只係想年青人知道讀書既成績可以同你將來人生的成就完全沒有關係。

口水太多，請見諒。

成個社會都垃圾，一環扣一環
產業單一
除左傳統神科，鐵飯碗之外

做其他行業慘撚過去死

年輕人期望高學歷可以向上流動
有幾多成係真係做到
上唔到位既就變左地底泥

我覺得讀中學辛苦啲喎
利申讀緊u

CHC? 想知邊間

認真討論
呢個post就話上唔到大學唔緊要，有冇諗過平時啲成日笑人咁簡單都入唔到乜乜柒柒，又笑人cu恆大
連登好多後生上，真係會影響到思想唔成熟既小朋友比左壓力佢地
你睇m記鳩叫女人係雞個班就知

btw rip

自己冇其他長處
(可能有, 但父母唔識發掘栽培, 思想守舊等等, 但為時已晚)
有嘅社會唔需要
中六出嚟嘅工又低人工, 人時長
hd 又唔係科科啱自己,
甚至係根本冇用 (需求萎縮)
唯有沙紙先有個保障..

如果連degree 都冇個
日後連選擇, 晉升機會都冇埋
咁就玩完㗎啦

個個連登都吹奏自己起薪HKD30000-50000
睇得多班中學雞都真係幾大壓力

我隔離棟樓
BTW RIP
讀保一？

點解唔諗下佢走左 屋企人點算?
讀書唔係人生既全部
Rip

有邊個會安本份一畢業墊成世底呀
最重要係唔上唔落嗰批先最大壓力
唔見下就業市場幾低人工, 長工時, 工作環境差劣
咁打工法唔係人過嘅生活
一讀唔成書, 碌出嚟做, 就失足跌落屎坑咁滯

保一邊有咁大壓力 我估對面個間

好多中學生以為讀唔到書就冇出路冇物，所以一定要考到大學，其實考到都係冇出路。

利申：薄大

唔係話要屌你
你見人唔好面色又剩有冇關心下人
唔好下下賴個制度, 呢個亦係一個好機會令你明白要多啲留意身邊既人
而唔係下下等人出聲
我俾朋友幫過,我亦都有去幫其他人
所以希望你明我想講咩啦

香港 讀書=all 自細浸出黎 香港社會

呢啲時間多數係就黎考試
壓力更大

睇得多真係當真就唔好，用中x 人力條八婆或者晴報班粉腸拉個平均然後笑笑算吧

無錯, 政府一心取態係偏幫舐共財閥
地產, 金融業咪可以拎最多錢
壟斷市場, 推高物價, 盡情剝削小市民工資
迫使我地為咗生存而死讀書, 一生為奴

真心有啲傻仔會當真
要迫到自己咁辛苦讀完出黎都係乞食既不如做樣自己鐘意既野捱幾年博下

係嘅關心下真係可以拖一拖
係個制度有問題, 要硬食

會唔會開解下佢
其實入u 可以retake, asso之類
再唔係說服佢,
其實學校嘅成績冇大學會在乎
校內試考得唔好冇大不了
有自己planning 就得

不過諗得去死..應該佑自己承受唔到個後果

關心完 又要面對 完全唔對症下藥

好多人打30年工都未有呢個數

打機咁講
學生十幾年黎既生活都係得一條主線
一卡關就覺得人生已完

其實讀完書做一年野就會發現根本好多條路
完全係open world game黎

問題都係要自己解決，有人傾訴下係會有勇氣d咁囉

讀保一唔代表冇壓力嘅

住慈雲山呢d 貧民區真係悲劇....

你作為一個朋友
唔好諗到自己咁偉大去做所謂既對症下藥
往往係最微小既事更易起到效果

制度一日唔變,幫得一個得一個
你想制度轉既同時, 你仲有其他更重要既野去做
而呢樣野好易做到但唔少人都忽視左
反而去追求所謂既遠見

實會開解 但開解得幾多
而家老屎忽又咁撚串 反抗又打壓 咁其實唔係個個都咁易開解

我之前讀band3冇呢d

大家如果有父幹既唔洗擔心讀書
佢地都係剩番比你
是但搵份工打下就得
我打份牛工冇讀書衰極都叫有間有會所私樓住下

慈雲山
窮人生仔真係正仆街

你仲有句 "一唔好走"
都唔知你打乜

是旦打份牛工
有錢洗下己經好開心
屋企關係又良好
我dse英文冇去考咁濟
之前班同學大家都自己咩事
冇咩心理壓力
呢家都係各自打工

好撚心up真係
咁大心理壓力

香港大把人唔洗做添
同一個社會 實在有太多極端的故事

咦有道理喎

唔係間間都係咁咩
我以前果間都係

黃大仙區 1分

窮人生仔

17歲人，仲有好多興趣長處可以發掘
btw我理解被教育制服甚至社會磨滅到冇咗鬥志同人生意義係點
希望佢來世好過啲，一路好走，辛苦你

一開頭有人話間學校日日補課補到六點，起碼我讀咗六年保一都冇經歷過呢啲嘢

Btw RIP

m記鳩叫女人係雞

北歐係好幸福，btw提提你北歐自殺率唔知點解咁高，高過香港
可能係日照短，或者社會太完美
利申鳩up

咪係 又一堆on9戰學校 邊間垃圾邊間勁

同意

真係試過睇連登仔啲post睇到心灰意冷
講到讀乜柒都係垃圾咁
不過我怕痛所以未死得住

三大又話高分低能 珠海恒管就廢柴MK仔
做地盤又話得鋪蠻力 跑數又話係狗

哩幾年都有人想跳係最後冇跳落去姐

RIP

可惜佢唔係高官個仔

一試定生死真係好大問題
有返 a level 會好少少
Btw, 挽你老母

呢間學校係自殺界都幾猛料

鬼叫香港行業狹窄加埋標籤左某d行業價值囉 。

我讀保一果陣已是廿幾年前，發生過一單

認真就算做通渠, 掃街都高尚過果班高官, 建制派議員, 地產果班陷家産

痴線 每日都有後生仔自殺

唔怪得人地讀精英班你讀垃圾班啦

讀到中學都未識分玩同挽....

打錯
係一路好走

問題係佢根本唔適合讀好難追
而且就算讀垃圾班又點？
起碼我讀得開心

rip 間中學係好撚痴線

就嚟公開考試作文可以用佢嚟做成功例子

當年我都好睇重AL，
最後慘死，果排都好sad，
不過依家望返轉頭，
根本就唔係咩一回事

幾小事都好, 跨唔過就係跨唔過

當年F7 grad同依家F6 grad已經兩回事

其實佢成功在識造用、扮野、搞氣氛同係社區係凝聚到班人。
好多年前我識佢本人，我亦對佢無咩好感。
但係佢做到中學會考都未合格，但係cap 緊既水唔少。

黃貽興讀到咁高level 都吸唔到咁多靚妹仔買書

有 以前中學日日補到差唔多7點
聖誕新年每樣得3日假
中六嗰半年內考左三次試
有一次頂佢唔順 食完飯返屋企走左個mock
第日比人捉出去，收左封warning letter
到而家都未針真係奇蹟 希望啲師弟自己加油

一唔好走, 我信你打錯,
但個"挽"字無撚可能係一時打錯,
擺明係玩野, 見多人屌你先扮死狗,
屌你老母.

窮人得一條路

挽你老母 屌你老母臭西

不過華人賤種社會只會一直惡性循環惡性競爭，受苦嘅只有係下一代
所以你話點解咁多人想移民
因為華人社會係個無時無刻都食人嘅畸形社會

RIP
利申 識佢啊妹

其實就算ugrad都一堆人搵1xk 咁在意考試做咩

讀書時期 試過望住d書驚到喊
後來睇開左 冇咁大壓力
但要睇得開真係唔易

教撚到好似OP咁,玩打撚咗做挽

推到麥X亮出嚟

有得揀
邊個想搵十幾K
仲要物價年年都升得快過坐火箭
依家啲學生餐都好貴呀
以前？一張廿蚊搞掂

低form開始谷係好事黎，chur慣左上高form會習慣d, 勉強成習慣，習慣成自然

挽乜撚野啊挽，唔撚識字啊？

依家ugrad一街都係喇. 都唔明睇讀書睇得咁重要做咩

學位係入場券

你無degree, 你既選擇就少左好多。重唔重要就睇你點睇啦

又係呢種論調
講到全民u grad咁

什麼一唔好走 2018即下口德啦

人地都話打錯字 唔好以己度人好唔好？係一路好走

無可否認大學係普及左好多wo

又未去到全民u grad 不過而家ugrad既優勢無以前咁大

唔使睇到公開試咁重要

你未正宗香港出品嘅垃圾囉
明明讀唔到書上唔到大學唔應該係罪黎
而係鼓勵佢搵過第二條適合自己嘅路走
但總有啲撚屌好似你咁迫到每一個學生幾咁勉強自己都要入到大學
然後入唔到大學又死
入到大學跟唔上又死
然後就話翻個學生資質差唔怪得邊個

最應該死係你呢啲自己坐係冷氣房話出面嘅人唔捱得熱

一定係習慣啦 屌你

其實呢間學校係有啲問題，邊有可能平均每年會走8至9個老師，中間有啲做做下又會突然離職

何蔭棠中學

老老實實 係香港真係得讀書依條出路
係外國仲可以靠音樂藝術體育揾食
就算韓仔都有得打電競
香港就當依啲做 "最無貢獻行業" 人工低又無前途
要工作待遇好 Degree係基本 之後仲要讀上去
學校搞一堆考試測驗逼大家讀書其實無可厚非 要怪就怪香港社會太畸形

始終大環境問題...

d教畜永遠都唔明傳統名校同地區所謂名校嘅分別

初中考試每份卷有中英兩部分先最痴線
高中通識筆記多到可以放滿一個雪櫃都得
雖然練習好多，但係讀書又無乜壓力
從來唔會有人講 D 爛聽說話迫你讀書

係度讀書有壓力既人，都好大機會入到大學

公屋

有咩畸型呀？外國班球星唔洗刻苦訓練？韓仔唔洗日打夜打去訓練？自殺果班連dse都溫唔好，有咩資格屌社會逼害你。

依家chc初中仲有分中英卷架咩
grad左幾年唔清楚

我一直以為間間中學都係咁